想個x記茶餐廳，x記大排檔個”記”字點解

如題

佢個名真係有個記字囉
陳記茶餐廳
老闆真係叫陳記

有冇連登仔知

阿X的
X’s

原來係咁

推

嘅

應該係個名、個朵同「記」之前嘅字有關

其實幾型，以前有啲人都係x記x記咁叫，而家冇晒

花臣嘅嘢
興一輪之後變靜
隔一輪又會興過嘅啫

睇國語辭典，"記"有標幟或符號之意
如果加個姓喺前面，可能代表緊間茶餐廳標幟住係邊個姓開嘅

啫係人似上面講‘s咁解，連登仔好勁咩都識